去年青少年自殺率上升 男青年升幅達55%

港大香港賽馬會防止自殺研究中心根據死因庭提供的數據分析，估計本港2015年每10萬人有12.6人死於自殺，自殺率自2003年以來持續超過10年呈下降趨勢，但涉及青少年自殺則有上升情況。

中心估計去年15-24歲青少年自殺數字為每10萬人約8.5人，對比2014年的每10萬人6.2人上升，當中男性青少年自殺率升幅比較明顯，由2014年的8.3人上升至2015年的12.9人，增幅達55%。中心嘗試代入年輕人的生活方式解決自殺問題，經Google的推薦，邀請6名本港年輕人熟悉的YouTuber以KOL（Key Opinion Leader）身分接觸有意自殺的年輕人。

中心總監葉兆輝指出，近年的年輕人已不再打電話，不會到社區中心，政府投放的資源亦鮮有年輕人使用，他認同輔導工作需轉移至KOL和社交媒體。他又指根據小學生至中學畢業後的年輕自殺者留下的遺書，發現最多人於自殺前寫下「我」、「你」和「對不起」等字眼，反映自殺者重視與人關係，並對行為感到歉疚，建議父母、老師、社工等亦應主動關心，「兩者關係缺乏溝通，無法在臨界點前修補關係，如果早點傾下計，就無需行到最後一步」。

天滅毒撚

好事黎嘅，冇父幹嘅男人
死左有首抽，下世開心啲

窮人生仔

福氣來嫁

係香港 根本無得選擇
迫人死刷首抽

Sample size 咁細差嗰幾個人未必係 statistically significant

祝大家投胎做誠哥粒孫

近支那者
必衰

連嗰個乜撚嘢關注學童自殺委員會個主席個仔都自殺，就知呢個政府做嘅嘢唔會解決到呢個問題

而且而家青少年自殺唔係打兩個電話就能夠解決到嘅問題，係關乎成個社會結構，教育制度同風氣嘅問題。
青少年睇唔到出路，或者功課補習壓力大到連打機發洩情緒嘅時間都無就自然容易向負面方向諗，加上老母唔理解佢老師屌柒佢，朋友都冇時間理佢（因為大家都要操卷補習），變咗轉牛角尖越走越遠。
呢啲嘢搵乜撚嘢KOL拍幾多段白痴廣告都冇用，因為解決唔到問題。

雖然呢啲你知，我知，個單眼佬都知，但班狗官偏偏唔理，仲笑人冇做咩生涯規劃，唔捱得，真係屌佢老母閪都怕生AIDS。

香港地窮得黎有塊西都勉強生存到
但係窮得黎有碌鳩就窄窄地